成日話鋼錬係第一動漫，其實Jojo先係宇宙第一

頂多你咪話鋼錬少bug(經典bug:格利特唔硬化打大總統）

Jojo由1987年到而家，畫風獨特有氣勢，替身創新，戰鬥又要用腦，創意爆棚，唔講羅浮宮嗰啲啦，boss 集集有型又獨特

都贏你九條街

畫風劇情對白都老撚土到嘔

對白好撚正喎

留名睇互屌老母

有無例子

火影先係世界第一囉

你地句XX世界第一咪又係抄我火影

幾𨶙型

連題目都要抄火影世界第一。

仲想爭世界第一？

邊有抄

我不只是追求結果，若果只追求結果，人是容易抄近路的

可能你唔知，
創作XX世界第一呢個潮流係出自火影，
火影世界第一

鋼煉個故仔講道理本身就唔適合畫得長
你比呢樣真係on9

jojo 每一部都唔長

jojo每部都可以當獨立故仔睇架喎

證明你無睇

條傻𨳊無睇過就9up

唔硬化一早解釋左啦

有咩？

你係講下水道個次定結局個次？

你可以咁講
但鋼煉唔係咁做呀嘛
咁係咪呢個世界得jojo呢種先叫正確既漫畫呀?

好

係咪話樣衰唔變，好夾硬囉

睇左jojo 一至五部，老實講有時d 橋段都幾夾硬下，白金之星無啦啦識時間停頓，吉良吉影無啦啦又多左個新能力

鋼鍊起碼由頭到尾都係同一個人冇突然變勁，故事合理d

鋼鍊故事有內涵；jojo故事玩奇妙+角色梗
（比咩呢？打和！！！）
不過用黎日常講笑、玩梗，都係jojo更勝一籌

有啲嘢我又覺得唔使下下去比較嘅
你鍾意邊套多啲, 咪邊套世界第一囉

JOJO垃圾到

而家唔係比故事長短喎
係比質素喎

吉良吉影個能力邊個會估到咁破

傻九來

jojo撚vs鋼鍊撚：

鋼練好睇，jojo都好睇
連登上吹奏任何一套係第一，都只係想引罵戰啫

家陣睇動漫定鋤大D啊？爭嚟爭去都唔知爭乜9

咁垃圾嘅作品去到羅浮宮鬼佬都唔撚識睇漫畫

鋼鍊啲道理好普通咋喎

係咁解咩 我記得係愛德華講過佢硬化係需要時間 斷手＞重生＞硬化呢個過程需要時間 對住大總統跟唔上？

吹奏jojo公式一：入咗羅浮宮=大哂

雖然無啦啦比個第三炸彈佢有啲突兀
不過早人衝上去摸億泰嗰下真係

睇哂jojo動畫第一季到第五季依家
你件弱智分明想引人入黎踩低jojo啦
睇你個傻閪標題都知，用下你個豬腦好唔好？扮鍾意jojo都扮似啲啦，屌你老母垃撚圾

點解唔可以兩套都咁好睇
一定要踩低另一套

咁你有冇見過其他動畫有咁多梗
唔係講meme喎，係其他動畫都要reference佢喎

格利特唔全硬化打大總統 唔係因為佢話好樣衰先部分硬化咩
利申 兩套都係fans

佢第一樣就講長短
之後有幾點都係建基於佢時間夠長先成立
不過算
唔同jojo撚嘈永遠覺得只有jojo先係正確嘅漫畫
其他都只係比唔上jojo嘅次等貨
利申有睇jojo咪撚屈
係覺得比黎好撚on9

一拳超人>>>>>>>>>>>>>>>>>>JOJO

On9

死唔斷氣呢點就已經同神作無緣
適時大結局先係對讀者一個好既交代

又無喱頭又垃圾
低級趣味
狗也不睇

你有無睇過，每一部獨立故事來

係 你講得無錯

睇到3
頂唔順棄坑
劇情推進得好慢
去個埃及搞咁耐
同一二差好遠

第三部係試驗緊新野
建議可以睇下而家嘅第五部

四部先正

3部講過3jo同dio既替身好相似
最後先覺醒到時停能力
4部係再次比箭插入同吉良吉影處於絕望狀態，精神力突破先覺醒新能力

冇呀，所以jojo係大哂的

所以話吹奏自己鐘意嘅動漫做世界第一真係好危險
大家互相尊重啦

咁不如講下點解覺得jojo垃圾

下，全動物台都知我最撐jojo，啲撐jojo公式都係我開發

求吓你班假膠唔好再比黎比去
唔想繼鋼練又多套好作品比人攞去玩膠

大師可唔可以教多幾招公式

唔係

jojo 黃金精神 同鋼鍊既深度比都係差幾皮

jojo 睇完係爽 但冇學到野

鋼鍊 等價交換 真理 >> 最後之鍊成 放棄鍊金 靠自己雙手

成長了

dio jo1嗰時走得甩都大bug啦
再唔計各種類型嘅大暴走

佢以為普通人，點知大總統上去一野斬鳩佢
硬化唔夠快，全程斬佢冇硬化地方

阿帕基壯烈犧牲😭

我自己都有追
但係我唔覺得好有腦
屌你個Boss冇晒鐵質，專登整隻青蛙出嚟補充鐵質都算啦
仲要咁啱有班小學雞經過，點樣用腦啊
成日睇你哋話睇依套動漫好腦，我真係睇到眼都突埋

Jojo講勇氣講覺悟講命運都唔夠咩

jojo d劇情真係幾勉強

唔夠 咪即係=好勇敢 黃金精神 永不放棄d fd

鋼鍊既深度 真係唔同lv

點會係專登整出嚟aerosmith探測嗰陣都已經講左周圍有好多小動物好難探測到boss啦
班小學雞經過大佬，個島有人住架
乜都咁啱你所有野都可以話有bug啦

咁你睇得唔深入
同埋jojo唔止講勇氣，佢嘅命運論同覺悟都值得諗下

其實你知唔知「乜都係reference jojo」呢個都係meme

係呀，但事實上真係有好多jojo reference
近嘅有no game no life
遠嘅有爆笑管家，銀魂之類之類
如果唔係有一定地位點會有咁多reference

仲有就係唔太習慣畫風
可能我地00後睇慣D畫得靚型英帥果D
覺得JOJO畫風有D似畢加索抽象畫,全部人物都OK樣衰
搞到無心機追

????????

唔好代表我講野
我00後覺得畫得好睇
多謝

香港人不嬲中意代表其他人架啦
慣左口姐
SORRY囉

法國鋼鍊撚好鍾意講邏輯，因為鋼鍊一定有邏輯過學術書

尤其是鍊金術真係好有邏輯呀，等價交換嘛

鋼鍊所謂有哲學深度係jojo面前跟本眼高手低
唔係話鋼鍊唔好睇
但係所謂等價交換 一即是全跟本得啖笑
一隻腳等於一個靈魂價值？
荒木對於人嘅精神 道德 意知同命運先係有更深入思考

jojo真係冇得同鋼鍊比，因為鍊金術係19世紀一早失傳咗，作者可能係唯一傳人先畫得出套咁勁嘅作品

吉良吉影個篇真係超好睇
番睇左好多次

鋼錬古文來

香港人最鍾意分高低

正皮定負皮我都諗左好耐
最後都係比左jojo
Btw 投果陣仲打緊和 52比52

重點係其他作品用魔法，佢反而用鍊金術喎，更加突顯鋼鍊幾有深度幾有理論前瞻性

我諗過多十年八年班科學拎翻鋼鍊出嚟睇應該得到好多啟發

太震撼打錯字

雖然可能有所得罪
但我睇完鋼鍊真心唔覺得有其他人講嘅咁有深度

頂多叫一早諗定結局，銜接到

Jojo 故事一截截，每一季似短篇咁，Dio 死之前係唔錯既，之後就麻麻lu

Btw, I like 魔偶馬戲團，劍心果類一個長篇多d

由第一部好淺顯咁講人類嘅讚歌係勇氣嘅讚歌
去到後來嘅覺悟係喺黑暗中開闢出道路/沉睡嘅奴隸/來吧普奇神父
真係睇得出荒木當中有幾大進步，同埋對於「人類」嘅讚嘆

有睇A 冇睇B
係要踩B黎突顯自己幾有taste
利申支持打和
兩套都有睇 兩套都鍾意

睇清楚啦盲毛
宇宙第一呀

鋼鍊我幾鐘意啲歌

成日話鋼錬係第一動漫，其實Jojo先係宇宙第一

又嚟

睇到第三部去埃及定唔知邊到放棄左 好老土
波紋好睇好多

角色成長上jojo真係做得差啲
jo3用最典型嘅一集打一隻怪模式
但打咗咁多隻怪都feel唔到角色有成長

我都唔明點解要棄波紋呢個設定
雖然我明發揮唔大
但波紋同替身可以同時並行姐

jo3 試驗緊新系統
我覺得後面開始做得幾好
利申：都唔係太鐘意第3部

後面都冇吸血鬼

未去到就棄左 1 2部好睇好又多

我明
但試緊新系統唔可以拎嚟做藉口㗎ma
試緊新系統亦唔係角色無成長嘅理由啊,完全無關係
又要作得長,但前後兩集關聯又唔大,角色又無成長,真係無乜心機睇
係後面好睇返

啱
吉良吉影就係我理想嘅生活
平淡生活

可能荒木想focus喺展示替身嘅特點所以故事上面擺少左心機
事實都證明佢個決定啱，當年替身一出幾多人比佢吸引到

佢係硬化唔切喎

試新野咪開第二套漫畫囉 係要用jojo 搞到而家好似死唔斷氣咁 波紋個時絕對叫佳作

頭一二季都好睇。去到第三季拖戲一集打一集真係on9

只能夠講佢為後路舖得好
但jo3本身都好一般

我覺得jo1故事性上先係最有代入感
可能佢用較長嘅篇幅刻畫dio呢個角色
一開始亦係最簡單嘅私人恩怨

邊有bug 硬化左都比人斬到仆街 硬唔硬化都唔夠打

死唔斷氣
佢每部都係獨立架喎
火影海賊嗰啲就真係死唔斷氣喇

每人都有自己最鐘意嗰part嘅
話晒有8部，慢慢睇下有邊part啱睇囉
我個人唔太啱前三部，最鐘意4,5

佢無睇過，扮識，仲要撐

格利特唔係硬化唔夠大總統快咩

點解唔一早硬化定

你用bug嚟比較嘅話其實jojo 啲bug都好多下（例子：一開始設定替身只可以打替身，打唔到真人）荒木成日畫畫下就唔記得曬啲嘢

利申：兩套都有睇，兩套都好鍾意

其實吹奏JoJo係冇問題
但我覺得唔使搵埋另一套動漫嚟比
明明就河水不犯井水

咁不如講下第幾部叫神作 ？

咁點解第一部冇替身？

你個例子... 你好似記錯野
係只有替身先傷害到替身

兩套都好鍾意，好難講邊套好啲

只能講鋼練世界觀/練金術好大好詳細，比起荒木初期嘅波紋仲勝一籌，後面啲成日唔記得替身設定更加冇得比。

另外鋼練著重描寫人物啲複雜恩怨/陣營改變而jojo雖然呢part少啲咁做，但jojo賣點就係極度計算+科學常識嘅戰鬥，去到後面替身戰鬥更加係呢點做到極致，所以我覺得jojo啲戰鬥好睇過鋼練好多

所以第七部真係好撚好睇，回轉同替身兼備，又唔似第三部咁淘汰波紋，
始終波紋同替身實力太懸殊。

戇鳩，你睇返而家做緊動畫嘅第五部，呢套野係1995年嘅作品
邊撚到老土???

第三部，開創智鬥漫畫嘅潮流，神作
第四部，喺第三部嘅基礎上加入能力限制等，令智鬥更加緊湊，神作
第五部，強調團隊性，中途有好詳盡嘅意大利文化遊，以漫畫描寫地方文化人文精神，神作
其他未睇

兩套都欣賞唔得？
係都要世界大戰比嚟比去先安樂

漫畫第一
動畫做唔到個種飽滿感

仆街劇透狗
雖然我一早知

只可惜呢種戰鬥需要極大量解說
有啲唔鐘意呢種風格嘅覺得好悶

講撚晒啦

我意思係jo3 focus喺試驗上，後面開始先balance番故事/戰鬥
ok?

你喜啦啦

有咩問題呢請問
如果你睇下後面4,5部你就知佢平衡番比例之後做得好左好多
我冇話要一味吹奏jo3, 只不過講番聲比你聽啫

阿帕基

火影宇宙第一，不容許反駁

畫得咁靚都話畫風核突，鳩流流到咁嘅你地

唔算無啦啦，白金之星由頭到尾都無講過咩能力。吉良吉影被逼到絕境獲得新能力(科幻漫畫入面唔算牽強)。

兩部都科幻漫畫無需要執著係呢啲位置。只可以話鋼鍊畫得好嚴謹，世界觀好清晰。的確呢個係鋼鍊嘅優點。但如果jojo都咁畫，反而可能無咁好睇

兩套都好中意 但唔知點解JOJO翻睇次數多d

Jojo感情線唔得 尤其d女角

拎一套不停出新篇幅章既同一套只有一個完整故事既去比邊套好睇…
咁你同拎pad咁既手遊同zedla咁既console game去比邊隻好玩有咩分別
睇唔同讀者需要啫

一隻腳係固定靈魂既代價 唔係製造靈魂
人體鍊成只係拎走左艾爾個肉身 靈魂仲係到
不過唔否認鋼鍊係哲學方面只係有好淺白既探討
個人覺得鋼鍊根本無眼高過，何來手低

你當刀劍神域死㗎？

得罪講句，覺得鋼鍊好deep嘅通常都係冇真正睇過最基本哲學嘅人山中無老虎，猴子稱大王
如果唔同漫畫比較，17年有隻game Nier automata探討嘅野都比佢深得多
不過鋼鍊啲歌係幾好聽嘅

又吹奏nier 慳返啲啦呢隻game嚟
Gameplay垃圾到

新個輯幾時update

嗱我認隻game遊玩性係好低嘅
不過隻驚故事性，人物設定，音樂都係世界級，如果唔係用遊戲做載體，係做動畫嘅話我覺得都係會好正
同埋單論佢背後探討嘅哲學思想絕對高過鋼鍊

唔使同佢地嘈
有啲人個Sense去唔到就係去唔到
好似有d人成世食老麥、頹飯
帶佢去俾多廿幾三十蚊食啲好少少都唔肯
最多都係茶記
講埋啲「求其食得飽咪算」

利申 我身邊就有1個咁嘅人

我都好鐘意jo1

ゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴゴ

漫畫都幾難睇

Persona 都係參考替身

屌痢老味真係卡勞泥

啱啱睇完

佢朋友

funson

可能你唔知，
火影世界第一呢個潮流其實係出自JOJO
德意志科技世界第一

agger，我係jojo迷都係咁話，鋼煉冇咁長所以可以自圓其說而且故事一環扣一環，要比應該搵火影個啲，咁樣jojo就真係完勝其他連載十幾廿年，甚至幾年嘅長篇

荒木可以畫漫畫畫到同Gucci LV Crossover ，入羅浮宮，淨係呢一點已經超越咗好多漫畫，JOJO已經係去到藝術品嘅層次。

多Bug
穢土轉生
人物改設定
戰鬥力膨脹
主角迷之消失

如果Jojo用今日既標準
第一部已經會被腰斬

咁樣可以淨係用JOJO第七部嚟比較，都勁過鋼鍊。

jojo

JoJo其實有好多食設定問題
例如第七部個沙男變聲男
第五部GioGio打中人會變慢果個能力
2套各有各好
但講完整性 鋼練會好啲啲

其實GioGio個能力唔算食左一嚟佢好少出手，二嚟一打起上嚟基本上打中嗰場戰鬥就完左，所以都唔洗用呢個能力

你都搞笑 佢地打架個陣 又唔見搵電話，吓吓搵到小動物？
打咁耐交都冇小朋友，架飛機探測又唔見搵到小朋友射9佢地，打架嘅過程又暗示小朋友係附近，過程見到有青蛙叫伏筆，後來比佢搵到先叫合理，突然出隻青蛙叫正常？打架打咁耐唔見人出現？明知回緊帶又會專登走開查敵，平時形影不離，好睇係好睇，咪講到有腦啦痴線

GioGio呢個都叫解倒
第七部個沙男一開始已經暗示識控沙，但後尾無神神變咗Encore art2個能力

未開始睇第七部答你唔到

唔可以咁講，套片花心機嘅係響技能上嘅運用作戰，能夠自圓其說，而唔係就咁一招技殺敵
只不過有腦就真係講唔上

咁請問有咩漫畫係有腦

就係冇，有腦個字眼唔係咁用
我都追開覺得好睇，但有腦唔係咁嘅意思
佢依個手法咪同火影前期鹿丸打角都差唔多
你話佢計算埋附近有青蛙食，覺得贏硬都叫合理啲
套片入面係叫好運有蛙食

aerosmith探測嗰陣咪話左附近好多小動物囉
同埋佢的確唔係贏硬，因為老闆個替身對住Risotto係有危險

狗咬狗

只係你鍾意扮代表
唔好又拉埋香港人落水
唔該